<?xml version="1.0"  encoding="utf-8"?>

<locations>



<location>
<pays_de_destination>Guadeloupe <pays_de_destination>
<ville> Saut d'Acomat - Pointe-Noire</ville>
<type_location>bungalow </type_location>
<Numéro_de_la_location> 1589835  </Numéro_de_la_location>
<prix>52 €moyenne/nuit  </prix> 
<description> 
<par>Charmant bungalow en bois de 35m² situé sur la commune de Pointe-Noire. Le bungalow TUNA est un coin idéal pour se ressourcer et se détendre. Loin de toute agitation, il se situe à deux pas du saut d'Acomat (accès direct par la rivière traversant la propriété), bercé par les flots de la rivière vous serez charmés par la quiétude du domaine. A moins de 5 minutes, se trouve également des sites touristiques d'exception que sont: la plage Caraïbes, la maison du cacao, l'habitation côte sous le vent, le parc nationale ainsi que la plage de Malendure avec ses sites de plongés mondialement connu. Le bungalow comprend une cuisine équipée, frigo, cafetière, grille-pain, deux feux gaz. Linges de maison, serviettes de toilette et de plage fournis. Chambre climatisée. Accès WIFI.<par>
</description> 
<localisation_GPS> 16.287197, -61.714165</localisation_GPS>




</location>


<location>

<pays_de_destination>Guadeloupe <pays_de_destination>
<ville>Basse-Terre/Pointe-Noire </ville>
<type_location>maison</type_location>
<Numéro_de_la_location>959374</Numéro_de_la_location>
<prix>58 €moyenne/nuit</prix>
 
<description> 
<par>Le 23 Jardins d'Acomat (c'est l'adresse de la location . Bien regarder la localisation sur les photos d'accueil) située sur le Gros Morne (indication GPS) est une maison récente dans le style créole dont vous occuperez les 100 m² du rez de chaussée . Elle est entourée d'une vaste terrasse avec une belle vue sur la mer Caraïbe où vous prendrez vos repas . Elle est composée d'une cuisine ouverte , d'un espace salon, d'une salle d'eau et d'une chambre avec une autre terrasse, plus petite celle-la dont la vue ouvre sur la montagne. Vous disposez aussi d'un jardin de plain pied et d'un point d'eau pour vous rincer les pieds après la plage. En contrebas vous trouverez une grande piscine de 8 m X 4 m qui est à votre disposition ainsi qu'un espace plage avec deux transats. Vous pouvez vous garer facilement devant la maison et je vous conseille de bien regarder les photos de localisation surtout si vous arrivez la nuit (autour de 18 h).</par>
</description>

<localisation_GPS>16.181714, -61.755364 </localisation_GPS>



</location>







</locations>