<?xml version="1.0"  encoding="utf-8"?>
<peintres>
<famille_artistique>Impressionnisme </famille_artistique>


<peintre>
<!-------------------->
<!--premier peintre-->
<!-------------------->
<nom_peintre>Paul CEZANNE </nom_peintre>

<Biographie>
<date_de_naissance>1839</date_de_naissance>
<lieu_de_naissance>Aix-en-Provence</lieu_de_naissance>
<date_du_décé>1906</date_du_décé>
				<vie>  
				<PAUL_CEZANNE_ET_SON_PERE>	
				
				<par>Le milieu d'origine de Cézanne est celui de la bonne bourgeoisie provinciale . Son père, propriétaire à Aix-en-Provence d'une prospère fabrique de chapeaux, vivait cependant quelque peu en marge de la société aixoise: il n'était pas marié avec la mère de son fils, une de ses anciennes ouvrières, lorsque ce dernier naquit, en 1839, et ne légalisa sa situation que cinq ans plus tard, avant de s'établir comme banquier.</par>
				<par>Cezanne fit toutes ses études à Aix, acquérant une solide culture classique et se liant d'une profonde amitié avec quelques-uns de ses camarades de collège, au premier rang desquels Émile Zola, alors son confident le plus intime.</par>
				<par>Son père le destinait au droit, et il s'inscrivit à la faculté d'Aix en 1858. Sa vocation artistique était pourtant déjà suffisamment affirmée (il avait suivi les cours de l'école gratuite de dessin depuis 1857) pour qu'il songe à aller étudier la peinture à Paris.</par>
				<par>Il finit par obtenir de son père - qui subvient à ses besoins - l'indispensable autorisation pour un premier séjour parisien au printemps et à l'été de 1861, lors duquel il fréquente l'Académie Suisse, où il rencontre Pissarro et Guillaumin, mais échoue au concours d'entrée à l'Ecole des Beaux-Arts.</par>
				<par>Il revient à Aix travailler dans la banque paternelle, mais repart un an plus tard pour Paris où il se réinscrit à l'Académie Suisse. C'en est désormais fini des faux départs, des hésitations sinon du découragement devant les difficultés du métier : Cézanne, définitivement, a décidé d'être peintre.</par>
				</PAUL_CEZANNE_ET_SON_PERE>
				
				<PAUL_CEZANNE_PEINTRE_ARTISAN>
				<par>Les années suivantes, où il alterne les séjours parisiens, les retours à Aix et les voyages en Provence, le voient suivre le chemin d'un étudiant indépendant, mais aussi respectueux de l'apprentissage traditionnel. Il travaille sur le modèle à l'Académie Suisse, fréquente le Louvre où il remplit de nombreux carnets de croquis d'après les maîtres et copie plusieurs tableaux.</par>
                <par>Il continue à fréquenter Zola, qui le soutient dans ses efforts, intellectuellement, moralement et même financièrement, et fait aussi la connaissance de Bazille, Renoir, Monet, Sisley. Par l'intermédiaire de Zola devenu l'ami de Manet, il rencontrera celui-ci en 1866.</par>
				
				
				<par>Les toutes premières oeuvres de Cézanne n'ont pas grand chose à voir avec celles de ses amis impressionnistes, dont il ne partage alors que l'ambition, le désir de nouveauté, et la révolte contre les normes académiques</par>

                <par>Il est d'abord séduit par le romantisme de Delacroix, et fait entrer dans ses sujets et ses compositions les obsessions qui l'habitent. La violence dramatique de ses sujets est rendue par des couleurs sombres, comme dans "L'enlèvement" - 1867.</par>

                <par>Il peint aussi de nombreux paysages et portraits dans un style réaliste inspiré de Courbet.</par>

                <par>Cézanne étant un peintre autodidacte (il ne fera pas l'Ecole des Beaux-Arts et l'Académie Suisse ne dispensait pas de cours), sa peinture est alors moins homogène que celle de ses collègues impressionnistes, voire parfois maladroite.</par>
				</PAUL_CEZANNE_PEINTRE_ARTISAN>
				
				
				<PAUL_CEZANNE_LE_REFUSE>
				<par>Cézanne, à partir de 1863, propose régulièrement des peintures au jury du Salon Officiel de Paris : elles y seront toujours refusées (à une exception près, un portrait, en 1882), malgré ses efforts et les appuis dont il pouvait disposer.</par>

                <par>Ses tableaux dénotent déjà une grande diversité thématique : portraits, scènes historiques ou religieuses, natures mortes, paysages de Provence...</par>
				<par>Grâce à la pension paternelle, le jeune peintre n'a pas les mêmes problèmes d'argent que certains de ses amis (Monet, Renoir, Guillaumin).</par>

                <par>En 1869, Cézanne rencontre Hortense Fiquet, un modèle qui va devenir sa compagne, mais craignant que son père, un être particulièrement borné et sévère, ne désapprouve cette liaison et remette en cause sa pension, Cézanne la lui cache donc, de même que plus tard la naissance d'un fils, Paul, en 1872, dont l'existence ne sera découverte par son père, fortuitement, qu'en 1878.</par>

                <par>Cette situation bancale durera en fait jusqu'au mariage, en présence des parents, en 1886.</par>
				<par>Le couple passe la guerre de 1870-1871 en Provence, puis revient s'établir à Paris.</par>
				
				</PAUL_CEZANNE_LE_REFUSE>
				
				<CEZANNE_ET_PISSARRO_A_PONTOISE>
				<par>Chargé de famille, Cézanne, sur les instances de Pissarro, s'installe en 1872 à Pontoise, puis à Auvers-sur-Oise (il y habite dans un logement fourni par le docteur Gachet), où tous deux travaillent en commun.</par>

                <par>Cézanne n'avait alors jusque là travaillé qu'en atelier, et il va suivre l'exemple de Pissarro et se consacrer surtout au paysage sur le motif. Leur collaboration sera très intense et bénéfique, Cézanne s'imprégnant de la manière impressionniste et confortant Pissarro dans sa volonté d'une composition spatiale plus construite.</par>

                <par>Dans toutes les années qui suivirent, Cézanne entretiendra un dialogue permanent avec Pissarro et Guillaumin, avec lesquels il partage le souci d'une représentation exacte de la nature.</par>

                <par>Pissarro obtint la participation de Cézanne à la première exposition impressionniste, en 1874 : ses œuvres y seront très mal reçues, et Cézanne refuse d'envoyer des toiles à la deuxième exposition, en 1876.</par>
				
				<par>Il s'y résout pour la troisième exposition, en 1877, où ses tableaux seront à nouveau mal accueillis par le public, qui les juge plutôt lourds et d'une facture grossière. Les critiques s'en prirent avec une violence particulière aux tableaux de Cézanne.</par>

                <par>Théodore Duret (1838-1927) écrit à ce sujet : "L'apport des novateurs en peinture ne s'est jamais produit, au XIXe siècle, sans soulever une opposition plus ou moins violente. Si les Impressionnistes étaient aussi maltraités à leur exposition de 1877, c'est qu'ils avaient atteint leur plein développement et qu'ils montraient réellement des œuvres d'un caractère différent de ce que l'on avait déjà vu. Cézanne était de tous celui qui excitait et devait exciter longtemps le plus d'horreur. On peut dire, pour caractériser l'opinion qu'on s'en formait, qu'il faisait l'effet d'un monstre, d'un ogre. Il avait mis du temps à pleinement se développer. A la première exposition de 1874, il envoyait "La Maison du pendu à Auvers", une œuvre déjà puissante, mais qu'il devait dépasser et qu'il dépassait en effet, en intensité de coloris et en originalité de facture avec "le portrait de M. Choquet" et les paysages exposés rue Le Peletier. "</par>

                 <par>Cézanne, dégoûté et meurtri, cessera toute participation aux expositions impressionnistes. Il va prendre ses distances avec ses amis.</par>
				
				</CEZANNE_ET_PISSARRO_A_PONTOISE>
				<L_ACHEVEMENT_DU_STYLE_DE_CEZANNE>
				
				<par>Il continue de travailler à Paris et dans les environs, tout en revenant régulièrement dans le Midi.</par>

                <par>A la fin des années 1870, Cezanne trouvera, plus tard que ses collègues, une forme achevée de peinture, son style personnel.</par>



 	
				<par>Si Cézanne se rapproche d'un des principes fondamentaux de l'impressionnisme, qui consiste à se consacrer totalement sur la vision, il ne veut pas en rester à fixer seulement l'"impression" qui en résulte, mais bien "quelque chose d'aussi solide et durable que l'art des musées".</par>

				<par>"Le pont de Maincy" - 1882-85 compte parmi les premiers chefs-d'oeuvre de ce style personnel. Le traitement des couleurs des arbres, un vert profond appliqué légèrement, sans séparation nette entre ses petites particules de couleurs voisines, participe à la vision d'ensemble, quand l'organisation picturale du tableau reste bien marquée.</par>

				<par>Cézanne peint ses paysages en Ile-de-France, et dans sa Provence où il sillonne les collines autour de la Montagne Sainte-Victoire.</par>

				<par>A côté des portraits, des natures mortes , Cézanne va s'intéresser au nu dans la nature, qu'il appellera "baigneuses".</par>
				
				
				<par>Son tableau accepté au Salon de 1882 constitue une exception qui ne se renouvellera pas, et, refusé une nouvelle fois en 1884, Cézanne abandonne "la lutte pour Paris".

 

 

 	
				<par>Relativement à l'écart du mouvement artistique, Cézanne travaille maintenant de plus en plus souvent et longuement en Provence, à Aix.</par>

				<par>Il garde des contacts avec Pissarro auquel il rend visite, et Renoir qui lui rend visite en 1882, puis en 1883 avec Monet.</par>

				<par>Le milieu des années 1880 marquera un tournant dans sa vie personnelle. Il rompt avec Zola en 1886, lors de la parution de "L'Œuvre", où il s'était reconnu dans le personnage du peintre avorté Claude Lantier. La même année, la mort de son père le met en possession d'une fortune suffisante pour lui assurer définitivement son indépendance.</par>

				<par>Ses peintures ne seront que très rarement montrées au public : en 1889 à l'Exposition universelle, en 1887 et 1890, avec le groupe des XX, à Bruxelles.</par>

 				
				</L_ACHEVEMENT_DU_STYLE_DE_CEZANNE>
				
				</vie>
</Biographie>

<oeuvres>

		<lien_peinture><image src="images/boy_in_red_vest_3.jpg" caption="CEZANNE"/></lien_peinture>
		<lien_peinture><image src="images/card_players_3.jpg" caption="CEZANNE"/></lien_peinture>
		<lien_peinture><image src="images/hortense_striped_skirt_3.jpg" caption="CEZANNE"/></lien_peinture>

		

</oeuvres>

</peintre>
<!-------------------->
<!--deuxieme peintre-->
<!-------------------->
<peintre>

<nom_peintre>Camille PISSARRO </nom_peintre>

<Biographie>
<date_de_naissance>10 juillet 1830</date_de_naissance>
<lieu_de_naissance>Ile de Saint-Thomas </lieu_de_naissance>
<date_du_décé>1903</date_du_décé>
<vie>   
		<par>Camille Pissarro voit le jour dans l'Ile de Saint-Thomas le 10 juillet 1830 d'un père (Abraham) juif français d'origine portugaise émigré dans cette colonie danoise des Antilles, commerçant en quincaillerie, et d'une mère créole des Antilles danoises du nom de Rachel Manzano-Pomie.</par>

        <par>Son père l'envoie suivre sa scolarité, de 1842 à 1847, dans un pensionnat d'un petit village des environs de Paris, Passy. Dès cette époque, il dessine à la campagne et visite les musées parisiens. Revenu à Saint-Thomas, il se lie d'amitié avec le peintre danois Fritz Melbye, avec lequel il s'enfuit en 1852, afin d'échapper à l'entreprise de son père, vers Caracas au Vénézuela où il restera deux ans.</par>

        <par>En 1855 son père finit par céder à sa volonté de devenir peintre et l'envoie de nouveau, afin de lui faire suivre une formation plus sérieuse, à Paris, où la branche française de sa famille allait lui apporter son soutien financier.</par>

</vie>
</Biographie>

<oeuvres>
		<lien_peinture><image src="images/eragny_window_2.jpg" caption="PISSARRO"/></lien_peinture>
		<lien_peinture><image src="images/hoarfros_2.jpg" caption="PISSARRO"/></lien_peinture>
		<lien_peinture><image src="images/poultry_market_2.jpg" caption="PISSARRO"/></lien_peinture>

</oeuvres>

</peintre>

<!-------------------->
<!--troisieme peintre-->
<!-------------------->
<peintre>

<nom_peintre>Van GOGH </nom_peintre>

<Biographie>
<date_de_naissance>30 mars 1853 </date_de_naissance>
<lieu_de_naissance> Pays-Bas </lieu_de_naissance>
<date_du_décé>29 juillet 1890</date_du_décé>
<vie>   

			<par>ils d'un pasteur néerlandais, neveu de son homonyme Vincent Van Gogh qui co-dirigeait la firme de négoce d'art international Goupil & Cie à La Haye, Vincent, comme son frère Théo, commença par suivre la tradition familiale en juillet 1869 en entrant en apprentissage chez Goupil & Cie.</par>
			<par>Il devait y rester plus de 5 ans, à La Haye, puis dans les filiales, à Bruxelles, Londres (juin 1873 à mai 1875), Paris (jusqu'à fin 1875), où il commenca à développer un dégoût pour le commerce de l'art. Il se mit alors à mener une vie de reclus et à lire intensément la Bible.</par>

			<par>Il quitte son emploi et retourne chez ses parents à Etten en 1876, avant de retourner en Angleterre comme professeur dans un internat, puis prédicateur.</par>

			<par>L'année suivante, il commence des études de théologie à Amsterdam, qu'il abandonne un an après, avant de partir pour le Borinage, en Belgique, comme prédicateur et évangéliste auprès des mineurs de charbon de cette région désolée.</par>

			<par>Son tempérament fougueux et ses opinions politiques et sociales avancées le font se heurter aux autorités de l'Eglise et Vincent abandonne sa vocation.</par>

</vie>
</Biographie>

<oeuvres>
		<lien_peinture><image src="images/agostina_segatori_1.jpg" caption="VAN GOGH"/></lien_peinture>
		<lien_peinture><image src="images/fritillaria_1.jpg" caption="VAN GOGH"/></lien_peinture>
		<lien_peinture><image src="images/milliet_1.jpg" caption="VAN GOGH"/></lien_peinture>

</oeuvres>

</peintre>

<peintres>